{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ma lehvitan, kuid mul pole k√§si. Mul on olendeid, aga mitte √ºhtegi talu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja valmistatud veest."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Kalad ja vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja olen aeglane, v√µib-olla rassin j√§nesega, aga ei tea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."},{"text":"Mingisugused s√∂√∂vad taimi."},{"text":"Kannan oma maja selili."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja v√µib tinti pritsida. Elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan k√§sivarsi asjade haaramiseks."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et end varjata."},{"text":"Olen mereloom."}],"options":[{"label":"Kalmaar","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kalat√º√ºp. V√µin sabaga n√µelata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult ketas."},{"text":"Matan end m√µnikord liiva alla."},{"text":"Minu n√µelamine v√µib haiget teha."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"Astelpaju","isCorrect":true},{"label":"Merehobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja laulan laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hingan √µhku, kuid elan meres."},{"text":"Suhtlen helidega."},{"text":"Olen suurem kui delfiin."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen koduks paljudele mereolenditele, kuid ma ei ole maja. Mind ehitavad pisikesed loomad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud kaltsiumkarbonaadist."},{"text":"Minu l√§hedal elab palju v√§rvilisi kalu."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesevalgust."}],"options":[{"label":"Laevahukk","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Kelbimets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen kala, kes suudab oma keha veega t√§is pumbata, et muutuda √ºmmarguseks ja ogaraks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma muutun hirmul palju suuremaks."},{"text":"Ô∏è V√µin olla m√ºrgine, kui s√∂√∂n."},{"text":"Olen tihti kollane v√µi pruun."}],"options":[{"label":"Puhverkala","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen oma v√µimsate l√µugade ja paljude teravate hammaste ridade poolest tuntud kiskja, kes ujub vaikselt ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on uim seljas."},{"text":"Mul on maine, et olen hirmus, kuid enamik liike on inimestele kahjutud."},{"text":"Olen kalat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Meril√µvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen vool nagu j√µgi ookeanis, kandes sooja vett kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µjutan l√§hedalasuvate maade kliimat."},{"text":"Ô∏è Liigutan vett kindlas suunas."},{"text":"Ô∏è Olen leitud Atlandi ookeanist."}],"options":[{"label":"T√µus","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Tsunami","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist, tume ja salap√§rane kraav. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§ikesevalgus ei j√µua minuni."},{"text":"Mind leidub Vaikse ookeani l√§√§neosas."},{"text":"R√µhk on siin √§√§rmiselt suur."}],"options":[{"label":"P√µhja-J√§√§meri","isCorrect":false},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Suur barj√§√§rirahu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Mul on lehed, aga mitte k√§ed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikesevalgust."},{"text":"Ma joon vett maast."},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen seemne kodu. Aitan taimedel kasvada suureks ja tugevaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ussidele meeldib minus elada."},{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind labidaga kaevata."},{"text":"Taimed kasvavad minust v√§lja"}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Muld","isCorrect":true},{"label":"√ïhk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen osa taimest, mis on tihti v√§rviline ja l√µhnab kenasti. Mesilased armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla punane, kollane v√µi roosa."},{"text":"Polleni leiab minu pealt."},{"text":"Muutun viljaks."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan puudel. Teen puule toitu p√§ikesevalguse abil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kukun s√ºgisel puu otsast √§ra."},{"text":"Ô∏è Olen tasane ja tihti on veenid."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasutan p√§ikest toidu valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Haru","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Pagasnik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja mul on kihid."},{"text":"Inimesed k√ºpsetavad mind suppides ja hautistes."},{"text":"Minu l√µhn v√µib sind kiskuma panna."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen paksust puitunud varrega pikk taim. Elan palju aastaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnukestele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"Minu pagasiruumi saab kasutada paberi valmistamiseks."},{"text":"Ma v√µin kasvada v√§ga-v√§ga pikaks."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen uduse pruuni naha ja rohelise lihaga vili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja ovaalse kujuga."},{"text":"Sa v√µid mind lusikaga s√º√ºa."},{"text":"Kasvan soojas kliimas."}],"options":[{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false},{"label":"Virsik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, millel on teravad okkad ja kaunid, l√µhnavad √µied. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Mu okkad kaitsevad mind loomade eest."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen teravili, mida kasutatakse leiva, pasta ja teravilja valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"P√µllumehed koristavad mind."},{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga suur lill, mis l√µhnab m√§daneva liha j√§rele, et tolmeldajaid ligi meelitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub Indoneesias Sumatras."},{"text":"Minu l√µhn on v√§ga tugev ja ebameeldiv."},{"text":"Olen √ºks suurimaid √ºksikuid √µisi Maal."}],"options":[{"label":"Rafflesia","isCorrect":true},{"label":"Lootos","isCorrect":false},{"label":"Orhidee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}